<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="intro">

        Язык программирования Java был разработан компанией и был представлен как ключевой компонент
        Sun Microsystems Java platform в 1995 году. Этот и год и считается годом выпуска Java 1.0.\n
        Потом компания Oracle выкупила все права\n

        Девизом Java является: “Write Once, Rune Anywhere”.
        Другими словами, речь идёт о кроссплатформенности. Они достигается за счёт использования вирутальной машины Java (Java Virtual Machine – JVM).\n
        Как работает Java ? Вы пишите любой код на этом языке, но что происходит дальше и как он обрабатывается ?\n
        Если вы начали изучать Java после С++, то вы огромный молодец. Вы уже знаете, что такое указатели и ссылки на объекты, на классы и на различные структуры данных\n
        Но если вы  не знаете, то я сейчас расскажу.\n
        Для начала, в Java любая строчка должна находится в классе. Но почему это так? Все дело в том, что JVM работает
        по принципу блоков. Когда мы компилируем .java файл, создается .class файл (java byte code) с таким же названием, этот файл генерируется Java компилятором.\n

        Для каждого .class файла, JVM хранит следующую информацию в области методов:\n
        *Полное имя загружаемого класса и его непосредственные родительские классы.\n
        *Определяет является ли .class файл Java классом, интерфейсом или Enum.\n
        *Определяет поля, переменные и информацию о методах и т.д.\n

        Изначально байт-код интерпретируется в большинстве JVM, но как только система замечает, что некоторый код используется очень часто,
        она подключает встроенный компилятор, который компилирует байт-коды в машинный код, тем самым значительно ускоряя работу приложения.\n
        Таким образом, мы поверхностно рассмотрели жизненный цикл байткода в JVM: class-файлы, их загрузку и выполнение байт-кода и базовые инструкции.\n

        ОС Windows\n
        Java JDK 8\n
        IDE (для наших уроков предпочтительнее Intellij IDEA)\n
        В ходе этого цикла уроков Вы увидите, как создавать простые, графические и веб приложения используя язык программирования Java.\n
        В дальнейших уроках мы рассмотрим как установить JDK и создадим нашу первую программу на Java.\n
    </string>

    <string name="intro2">
        Особенности языка Java\n
        *Платформо-независимость\n
        Наш класс, написанный на Java компилируется в платформо-независимый байт-код, который интерпретируется и исполняется JVM.
        *Простота\n
        Синтаксис языка крайне прост в изучении. От нас требуется лишь понимание основ ООП, потому что Java является полностью объекто-ориентированной.\n
        *Переносимость\n
        Тот факт, что Java не реализовывает специфичных аспектов для каждого типа машин, делает программы, написанные с её использованием переносимыми.\n
        *Объекто-ориентированность\n
        Всё сущности в Java являются объектами, что позволяет нам использовать всю мощь ООП.\n
        *Безопасность\n
        Безопасность Java позволяет разрабатывать ситсемы, защищённые от вирусов и взломов. Авторизация в Java основана на шифровании открытого ключа.\n
        *Устойчивость\n
        Защита от ошибок обеспечивается за счёт проверок во время компиляции и во время непосредственного выполнения программ.\n
        *Интерпретируемость\n
        Байт-код Java транслируется в машинные команды “на лету” и нигде не хранится.\n
        *Распределённость\n
        Java разработана для распредёленного окружения Internet.\n
        *Многопоточность\n
        Язык поддерживает многопоточность (одновременное выполнение нескольких задач), что позволяет нам создавать хорошо отлаженные приложения\n
        *Производительность\n
        Использование JIT (Just-In-Time) компилятора, позволяет достигать высоких показателей.\n
    </string>

    <string name="download_idea">
        Следующие уроки я буду представлять только для Windows, так как сам использую только эту OC.\n
        Для обучения будем использовать только Intellij IDEA, так как эта программа полностью подходит для наших целей. Научиться понимать и писать код на языке Java.\n
        Заходим на сайт https://www.jetbrains.com/idea/download/#section=windows. Выбираем версию Community .exe. Думаю, устанавливать ПО вы умеете и это не сложно для вас.\n
        Идеально, если вы открыли ее, и при нажатии на зеленую кнопку, у вас все скомпилировалось и заработало, в ином случае, вам потребуется вручную указать путь к Android SDK.\n

    </string>

    <string name="java_compile">
        Компилятор javac преобразует файлы с расширением .java в файлы байт-кода с расширением .class выполняется JVM в операционной системе.
        Компилятор javac c файлами .java -> байт-код с расширением .class -> Выполнение в JVM -> Операционная система.
    </string>

</resources>